去瑞士少女峰會唔會高山症

我從來未去過任何高地
如果我唔做任何assimilation
（附近地方冇興趣留多一晚，亦唔想嘥錢嘥時間）
一野由低地揸車上到gindelward附近
坐火車上少女峰，到山頂唔落車，再坐返落山
會唔會高山症發作？
就算火車入面都係抽車外空氣，咁即係都係稀薄，都會有高山症出現？
上網睇如果高山症發作，治療方法係即刻落山。喂，但是等下一班火車都要時間假，咁我咪隨時會死

係 唔好去

視乎你留係山上面幾耐
體質因人而異
但係如果feel 到頭痛 攰之類初期病徵
就好快D落山

唔上得太急其實冇事，不過好睇個人
利申之前去過

利申: 有喘，通常天氣凍同乾燥會發作。劇烈運動，天氣熱同潮濕都唔會發作。

唔落車去黎做乜

去和你飛集會好過

點為之上得急
我坐火車個速度唔係我控制得到

不過咁，火車班次唔係我控制
我想走都冇得走
同埋就算係火車入面坐係度乜都唔做，有無機會都發作？
萬一上緊山未到頂就已經發作，仲要等下一班車落山，咪有排等

係 有排等

上個月去完，有食定藥，完全無事

啲藥用淨好多（獨立包裝），需要既可以比你

唔會 佢每一高少少會有時間俾你適應 同埋 3千唔算高 我見好多老人家都冇事

唔會喎，架車上得好慢

唔會

唔會
你上得果一陣就走架喇
驚咪帶定頭痛藥同埋到時慢慢行

好睇個人 我個陣interlaken上 keep住喺到跑跑跳跳都冇事
搭火車落山個陣見到有個亞洲人面青口唇白 好似撞鬼咁

咩藥？係香港同埋係瑞士買唔買到

上次上冇 唔知你會唔會有

會馬上風

三千唔算高啦, 你向上面普通行路嗰D唔會有事

香港買到

就咁去藥房話買高山症藥物就得？

係，但佢一買成盒買，用唔晒的

回樓主
最好搵家庭醫生問問
一般人上到2000米就會有高反
可以事前食定藥，隻藥叫Diamox ，印象中係要醫生處方，但有副作用，會手腳指麻痺，尿頻。我自己就會塊面都麻痺。
加上你有哮喘底，山上氣溫一凍就好易出事，記得帶定哮喘噴藥

所以最好問一問家庭醫生

前幾日先上完真係會頭暈，最衰架火車係限指定班次，如果唔係要排長龍等吉位先落到山。

如病徵輕微，應嘗試減少體力活動，於同一高度逗留一至兩天直至病徵消失，然後才可繼續登山。
如病徵持續超過24小時或趨於嚴重，下山返回較低位置是最有效的治療方法，下降五百至一千米便可。
除Diamox, 必理痛都要帶定舒緩頭痛